理大外衝突20人涉暴動再提堂 全部准保釋一人獲撤宵禁令

去年11月中警方圍堵理工大學，大批示威者連日採取「圍魏救趙」策略，在油尖旺區一帶爆發衝突，超過200人被捕，其中20人被控暴動罪名，今（17日）在東區裁判法院再訊。因應多名被告同時上庭，主任裁判官錢禮甫開始就說，因人多難以保持社交距離，提醒各被告散庭後要洗手。控方稱，警方已完成調查，待索取法律意見，申請押後案件至7月10日獲批准，各被告繼續獲准保釋，其中一人申請撤宵禁令成功。

案中第十三被告、學生彭紹軒（21歲）申請撤銷宵禁令，其律師代表指出，被告家中5人，現只有其姊姊有工作，因此希望能透過任兼職保安員掙取收入自給自足，但礙於其年資尚淺，只能選擇夜班工作。

控方一度反對其申請，稱他並無規律的上班日數，錢官回應稱被告已解釋家庭背景及工作因由，反問控方以現有保釋條件來看，宵禁令是否真的重要。錢官最後批准撤銷其宵禁令。

案中20名被告年齡介乎16至44歲，他們被控11月19日在厚福街與其他不知名的人參與暴動。此外，同為文員的梁安逸（20歲）及李昌源（18歲）另被控管有攻擊性武器罪名，指稱梁安逸管有一支伸縮棍，李昌源管有懷疑汽油彈、易燃氣樽、鐵槌及打火機各一。